物業轉名稅

非自住
1個物業2014年左右買既, 1個車位2016年買, 1個物業應該2018年買
呢3樣物業想轉名比近親
轉名稅款應該係點計? 大約幾多到?

以上2個都是新樓

留名學

住宅table 2
非住宅table 1
完

睇你佔果Part有幾多%
再對返個表

不過你反而要留意個按揭
轉名都算係一種買賣 大部分個按揭要搞過
所以好多轉名既都係供晒樓轉 之後再買樓 慳返個稅

我見第一標準同第二標準都兩個表
邊個時候用邊個呢？

兩個物業都係住宅樓，但非自住
另外車位點計呢

以我理解係要俾從價印花稅，就算係送俾近親，而個印花稅係基於估價，你唔可以壓個價到超低

我問個律師friend,佢咁講的，有錯請更正

樓價600-700萬
近親就係3.75%
係咪咁？

我理解係，好q貴

相比之下
近親已經唔算貴了
非近親要15%

但我2014買既物業按左比銀行
問左兩間銀行借錢去供緊2018年買既物業
如果我要轉名，呢到會點算

其實唔係因為近親，係因為首置。
如果接手個個唔係首置就拎唔到優惠。

你有咁既能力買咁多物業，應該對呢d好叻先係架

我睇左啲網頁講
就算近親對方有物業
都唔洗比15%
係睇舊稅表咁樣
不過舊稅表都有好多個，我諗應該係睇對上一個版本

唔係我買呢，我幫手問下咋
我自己都唔敢諗買樓呢樣嘢

咁應該你啱d
我問friend 都無問得咁仔細
我估真係有需要可以打去稅局問，或者要問事務律師

不過唔知按左比銀行
同埋問緊銀行借錢個到唔知點
呢到應該好麻煩

呢個真復雜，理論上業權已經轉讓左，銀行mortgage 應該點

唔複雜呀

銀行會叫你還錢

近親轉移業權會比較難做mortgage

住宅單位係得你名定係果個近親都有名
住宅冇記錯係計少果個

車位就係double果個
但車位點解要轉名

近親係俾avd 舊稅

如果當時未還到錢，就應該係收左層樓？

Double 果個？ 唔明白